{
    "question": "10. Dalam perkembangannya, demokrasi Indonesia mengalami berbagai dinamika / perubahan    sistem demokrasi, salah satunya terjadi pada periode 1945 - 1959 yang menganut demokrasi\r\nliberal parlementer. Salah satu dinamika yang terjadi pada periode tersebut adalah......\r\nPemerintahan cenderung menjadi sentralistik karena terpusat pada presiden\r\nb. Munculnya gerakan 30 september oleh PKI sebagai bentuk pemberontakan\r\nc. Terjadinya penyalahgunaan kekuasaan aleh presiden\r\nd. Sering terjadi pergantian kabinet\r\nPresiden dipilih langsung oleh rakyat melalui perwakilah MPR\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ga tau rungsingggggggggggggggg</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-3-aturan-rumah-yang-harus-dipatuhi-dalam-masa-pandemi-co-358",
            "question": "Tuliskan 3 aturan rumah yang harus dipatuhi dalam masa pandemi Covid-19!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau aman ke rumah presiden 100% aman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3m yaitu memakai masker ,mencuci tangan , menjaga jarak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> memakai masker =supaya melindungi  diri dan terhindar dari virus. mencuci tangan = supaya tidak terinfeksi virus dan juga terhindar dari virus . menjaga jarak = supaya tidak banyak kasus covid.19 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-alasan-keberagaman-masyarakat-indonesia-yang-bisa-men-593",
            "question": "3. Tuliskan alasan keberagaman masyarakat Indonesia yang bisa menjadi potensi    (kekayaan bansa)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.</u></strong></p><p></p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.Berdasarkan letaknya yang strategis, Indonesia memiliki keragaman agama adat istiadat dan kebudayaan yang dipengaruhi oleh para masyarakat dan warga Indonesia.</u></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h3><strong><u>S</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>o</u></strong><strong><u>g</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>b</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>t</u></strong><strong><u>u</u></strong></h3><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumusan-pancasila-dalam-piagam-jakarta-menuai-protes-dari-warga-n-829",
            "question": "Rumusan pancasila dalam piagam jakarta menuai protes dari warga negara indonesia timur. salah satunya perwakilan mereka j. latuharhary menemui bung hatta dan menyampaikan aspirasi tersebut. bung hatta selanjutnya menemui tokoh islam di ppki. bung hatta mengusulkan agar tujuh kata pada sila pertama tersebut di hapus, setelah didiskusikan akhirnya disepakati rumusan ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat-syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya diubah menjadi ketuhan yang maha esa.berikut ini semangat dan komitmen para pendiri negara yang terdapat dalam cuplikan perumusan dasar negara di atas, kecuali ?    a. toleransi\r\nb. persatuan\r\nc. patriotisme\r\nd. nasionalisme\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c patriotisme</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kecuali berati yang bukan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-daerah-yang-berasal-dari-sulawesi-selatan-adalah-901",
            "question": "Lagu daerah yang berasal dari Sulawesi Selatan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>lagu daerah yang berasal dari Sulawesi Selatan adalah <strong>Pakarena. </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-uraikan-lembaga-penegak-hukum-di-indonesia-648",
            "question": "Sebutkan dan uraikan lembaga penegak hukum, di Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Sebagai negara hukum, Indonesia tentu memiliki lembaga penegak hukum untuk menjamin keadilan dan kedamaian bagi seluruh rakyatnya. Ada empat lembaga penegak hukum dalam menjamin keadilan dan kedamaian di Indonesia yakni Kepolisian, Mahkamah Konstitusi (MK), Mahkamah Agung (MA), dan Pengadilan Militer.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>,</strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-prinsip-kebangsaan-hukum-agaria-251",
            "question": "Apa prinsip kebangsaan hukum agaria?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KURANG TAU DEH HEHE MAAF YAA:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "0-perhatikan-pernyataan-pernyataan-dalam-tabel-di-bawah-ini-no-124",
            "question": "0. Perhatikan pernyataan-pernyataan dalam tabel di bawah ini !    No.\r\nPernyataan\r\n1\r\nMenjamin hak dan kewajiban warga negara\r\nMemberikan kepastian hukum bagi pejabat negara\r\n2\r\n3\r\nMembatasi kewenangan penguasa\r\n4\r\nMelindungi warga negara negara Asing\r\nArti penting UUD NKRI 1945 bagi Indonesia adalah terdapat pada pernyataan ....\r\nA. 1 dan 3\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 1 dan 3 semoga salah eh gak salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-nama-nama-sayuran-yang-kamu-ketahui-511",
            "question": "Tuliskan nama nama sayuran yang kamu ketahui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sayur sayursayur sayursayur sayur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sayur sayursayur sayur</p><p>sayur sayursayur sayursayur sayursayur sayur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kangkung,  bayam, brokoli, sawi, kol</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-tepat-dalam-menangani-bentuk-ancaman-melalu-425",
            "question": "Bagaimana sikap yang tepat dalam menangani bentuk ancaman melalu media massa\r\ntlg dong kk/bg \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>-</strong>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet</p><p><strong>-</strong>Libatkan keluarga, teman, jaringan untuk melindungi bila telah mendapat ancaman keamanan di internet.</p><p><strong>- </strong>Segera tingkatkan keamanan diri di internet.</p><p><strong>-</strong> Non-aktifkan orang bisa mencarimu lewat e-mail dan telepon.\n</p><p>Pertimbangkan menggunakan jalur aman untuk mengakses internet dan berkomunikasi.</p><p><strong>-</strong> Sampaikan ekspresimu di internet secara bijak.</p><p><strong>-</strong> Segera laporkan konten yang bermasalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet...</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-tiga-keberagaman-yang-terdapat-dilingkungan-sekitar-911",
            "question": "Sebutkan (3) tiga keberagaman yang terdapat dilingkungan sekitar!    maaf ganggu:) tolong dibantu soal nya karna besok dikumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keberagaman suku.</p><p>Keberagaman agama.</p><p>Keberagaman adat istiadat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- keberagaman agama,</p><p>- keberagaman suku,</p><p>- keberagaman ras,</p><p></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}